# Структура квиза
quiz_data = [
    {
        'question': 'Что такое Python?',
        'options': ['Язык программирования', 'Тип данных', 'Музыкальный инструмент', 'Змея на английском'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения целых чисел?',
        'options': ['int', 'float', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Python - компилируемый язык программирования??',
        'options': ['Да', 'Нет'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'В каком году был изобретен язык программирования Python?',
        'options': ['1999', '1989', '1993', '1991'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Какой язык программирования является самым популярным в 2024?',
        'options': ['Python', 'Java', 'JavaScript', 'PHP'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'В Python для вывода сообщений на экран консоли используется функция:',
        'options': ['input()', 'int()', 'print()', 'string()'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Сколько библиотек можно импортировать в один проект?',
        'options': ['Не более 3', 'Не более 5', 'Не более 10', 'Не более 23', 'Неограниченное количество'],
        'correct_option': 4
    },
    {
        'question': 'Как получить данные от пользователя?',
        'options': ['Использовать метод cin()', 'Использовать метод readLine()', 'Использовать метод read()', 'Использовать метод get()', 'Использовать метод input()'],
        'correct_option': 4
    },
    {
        'question': 'Что будет в результате выполнения следующего кода? print (3 * 4 + 5)',
        'options': ['27', '17', '19', 'SyntaxError'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Какая библиотека используется для асинхронного программирования?',
        'options': ['asyncio', 'matplotlib', 'pandas', 'numpy'],
        'correct_option': 0
    }
]